港豬澳今次真係難逃一劫....

颶風伊莎貝爾（英語：Hurricane Isabel）是2003年大西洋颶風季期間最強烈，造成損失最慘重，死亡人數最多的颶風，也是該季第9個獲得命名的風暴，第5個颶風和第2個大型颶風，於9月6日在大西洋熱帶海域的佛得角附近由一股東風波形成。系統朝西北方向前進，進入一片水溫較高，風切變很弱的環境後穩步加強，於9月11日達到風速每小時270公里的最高強度。經過四天的強度波動後，颶風逐漸減弱，於9月18日在北卡羅萊納州的外灘群島以風速每小時165公里的強度登陸。風暴登陸後迅速減弱，於次日在賓夕法尼亞州西部轉變為溫帶氣旋。

颶風伊莎貝爾對屏障島造成的破壞

美軍的聯合颱風警報中心已經將「山竹」評定為「5級颶風」，依美國採用的1分鐘平均風力標準，中心風力達到每小時150海里（時速約278 公里），比目前大西洋海面上的4級颶風「佛羅倫斯」的120海里（時速約222公里）還要高出一大截。聯合颱風警報中心預計，「山竹」強度將會再稍為提升。

有三個情況好大機會發生

人工島沖散
海水倒灌
斷橋

吹正先算

想頭尾都發生

高鐵未開就冧

其實香港有啲樓都未必頂得住我估

吹去海南島